電腦網絡問題

我電腦用lan線直插，另外有一個router放WiFi
之前一直都正常用緊。
近排有個問題就係 佢地唔可以一齊上到網
我電腦連到線，個WiFi 就用唔到
個wifi上到，就到電腦冇ip
打過去網上行問，佢話兩樣野係到搶ip
試左用wifi手指插落電腦，但係比用lan線慢
想知道有冇方法可以我電腦直插lan線又用到，個router又正常用到

電腦：win10

呢個問題係呢個月先發生 之前都冇問題

轉個2x1000咪解決到囉

撞IP

唔好意思 唔係好識 姐係咩

我TeamViewer幫你睇下?

網上行有啲2x1000mb plan 一條直入元朗 一條入wife 🤟🏻

你部PC LAN 線吉緊咩機？
入黎條Internet 又吉緊咩？
你既另一部WiFi router 又吉緊咩？
係Win 10 Show 過ipconfig
再用手機又show 返IP 黎睇睇

假設你有一條WAN link
WAN link fiber -> modem -> RJ45 port 去你WiFi router WAN 頭-> 你部WIFI router 仲有Lan 頭比你接電腦

留意下你部PC 係咪用DHCH
上面應該fix 到你問題

DHCP

你呢個情況係個modem 比你兩個相同既ip比你部電腦同router

1. 一係就係isp唔比你用兩個ip出街

2. 一係部modem有問題

解決方法

1. 1.Modem ->router -> pc 呢個一定冇問題

1.2.或者買部switch
modem -> switch -> router & pc
但呢個方法好on鳩

2. 叫isp換機

利伸 唔識

如果你係用一開二果D hubs 部電腦會搶咗個public IP 所以router上唔到網,所以你只可以靠router DHCP 派private IP比你先可以所有devices 一齊上到網

唔該曬 終於得